[絲入] 點樣知道同對方有無將來？

如題
難得搵到個互相鐘意同認真嘅另一半
但係一諗到現實 就覺得對方都係未夠成熟
到底係我太高要求太麻煩
定真係唔適合

咩方面唔成熟

錢+有無物業
幫你自己答埋

無m到就有將來

閪痕女搵返黎嘅好難係成熟
朋友關係都處理唔到嘅女都只可以靠個閪黎吸客

我都好想知到底點樣既男人係女人眼中先叫成熟
有無絲可以解釋下

$$

對我嚟講認真時認真同有上進心就係成熟

成日講埋啲唔現實嘅野 無咁大個頭想帶好大頂帽
我話想遲下買架車方便返工 我覺得普通一架車揸到就ok
咁我認真討論其實買車定坐的士會抵啲
佢就同我講買車緊係要買依種(show手機比我睇)
張圖係成架變形金剛咁 姐係成千萬一架 咩全球得幾架個啲
佢話除非係依種 否則唔買 重點佢係認真 唔係講笑
依個係其中一個例子 日常有好多有關未來嘅規劃我想討論
但佢都好似發明星夢咁講埋啲唔合乎現實嘅野

又例如我地想移民係外國買樓
我覺得普通一間獨立屋就夠 佢就想要成座城堡咁大咁誇張個啲
仲成日話要買啲歐美名星住個種屋

當我煩惱緊點樣短期內儲一百萬 認真煩惱緊個陣 佢都仲係ff緊啲超現實嘅情節
重點係我地唔係啲咩有錢人 你當月入得二萬幾
你話如果佢係努力追尋緊啲咩夢想/開公司就話姐
但佢只係一個普通嘅打工仔
唔知佢憑咩ff到咁

利申巴

要睇下係幾唔成熟
少少唔成熟咪養熟佢囉
揀男人都要睇潛力
你要呢一刻已經完美既咁你可能要搵30+
到時候唔好嫌人地太悶太唔playful就得

又唔係完全要比另一半養嘅
我都預係AA
但有時覺得有啲累 好似咩都要靠自己咁
我明男女係平等 但有時都想另一半識做啲 有承擔啲
見身邊識嘅人 啲男人通常都自己會覺得要負責比多啲錢/自己有責仼養個女人
但我好似要靠自己白手興家咁

你男朋友係現實生活都貫徹始終地做一個連登仔人地認真討論緊佢係到不斷派膠

有$$咪適合同成熟囉，睇穿你地啦

對人生有計劃，有責任感，未來規劃有我
做嘢唔好三分鐘熱度

分手啦 除非佢係同你講笑

好撚戇鳩

無將來：
講多過做，以為自己靠把口甜講完就收貨
唔改變自己不求上進
話就話將來想同你行落去但連計劃都冇
唔儲錢亂駛錢
唔著緊你分擔唔到你嘅唔開心

呢啲叫唔成熟 乜咁客氣

現實又話太現實..

唔係唔成熟 係戇撚鳩

又要有車
又要移民
移左民都仲要住獨立屋

重點你而家逗緊兩萬幾, 100萬都未有...
其實你自己想要既果3點都已經有d 離地....

你條仔就直頭玩GTA 玩上腦添啦....

用弱智黎形容都得

幾多歲
如果咁樣真係認真講既話
佢應該係低能

大家對生唔生仔嘅共識

Erm其實我個份有3萬5嘅如果唔洗比家用個啲 同埋每年都會keep住加薪 所以儲幾年應該ok嘅兩個人儲100萬其實應該幾年就儲到
車方面係外國都叫係必須品 同埋無香港養車咁貴
依個小小目標都唔算離地

同佢一齊我好決心唔想生仔
但有時諗如果對象唔係佢 係個可靠啲嘅男人 又養得起bb嘅話 我會覺得生仔係可以

不如盡快搵過個啦

有錢有將來 係呢個世界真理

但係有錢既男仔 對你專唔專一 又係另一個問題

雨球絲條件咁好 應該搵個好男人

唔好教人分手啦

same
傾緊移民後要做邊行 點維持生計
佢話想做youtuber(認真）
但佢拍片剪片咩都唔識 打機唔勁 又無特別skill

滿口夢想但冇見過佢努力＝冇將來
dream big唔係錯 錯就錯在佢冇能力又唔增值自己

我養得起女友
有樓
但我生活上好似低能要佢照顧
我有計劃將來有工作計劃
咁我係咪唔好男人?
因為條件我就係好男人?
睇你點睇架姐

無錢

知道自己想要啲乜（無論係好有事業心定係求平淡）
會為咗自己想要嘅嘢付出努力

咁有條件都唔玩，已經好到極

咁on9都有女

我女友從來無要求我有咩有咩
一齊左之後佢都無要求我送咩有咩車或者樓
係佢無條件我先可以努力

你嘅答案就係你嘅問題入面

既然男女平等，點解仲要expect人養你

當你真係有另一半而迷惘到會令你諗呢個問題
其實你已經知個答案了

佢上面段野冇logic 咁樣

你地價值觀唔同 點解仲會係埋一齊

不如問下自己 自己睇落又似唔似有將來
你就會發現呢個問題其實無解
都係睇大家每日嘅造化

重點係我地唔係啲咩有錢人 你當月入得二萬幾

Erm其實我個份有3萬5嘅如果唔洗比家用個啲

棍絲派膠
完

講得最啱 共同責任 着重晒喺一邊唔公平

其實你唔係真係支持男女平等
不過唔平等expect男方出多啲都無問題
每個人都有取向

咁恨錢又無咁既能力賺錢
遲早成為馬會尊貴會員

佢係 半年輸咗三至四萬

你覺得佢將來會改嗎？
唔會就早 d 止蝕
一陣佢開始問你借又發脾氣你仲委屈
借完仲唔撚還 ga 呢 d 人

佢叫我同佢開聯名户口 我無理佢
佢嘅睇法係要發達一定係靠依啲方法 打工仔打成世都唔會發達
但我係覺得夠洗夠住就得 簡簡單單 安穩生活就夠
係佢自己一直ff埋啲幾千萬嘅樓

無將來
叫佢去溝何超雄好過

佢月入兩萬幾？

靠賭發達分手啦
識咁多人都係十賭九輸（波台另計）

我好愛我女朋友，但係佢有啲情緒問題，榮幸嘅係佢自己都察覺到，但係未有改善。好希望可以同佢一齊克服佢，有將來

講者 你叫佢俾錢佢就回魂

咁你自己又成唔成熟呀？
好撚多人都扮晒成熟。特別係女

屌你啲港女，普通車就話人唔夠上進心，買貴車就話人唔成熟，你有無諗過佢咁連買車同移民佢都無能力兩萬幾蚊人工養車又要養家，你估咁易？遲下養車租樓無錢剩你啲仆街又話人無上進心架啦

港女從來係雙重標準。

由樓主選擇去跟隨呢個社會風氣 ''男方應該要做多d 付出多d'' 呢一刻開始，批判人地成唔成熟呢個問題已經可以收皮。

第1, 你要求人地要有所謂既成熟，咁你自己又成唔成熟先？
第2, 係你眼中，跟呢個社會既step先叫成熟？
第3, 你覺得人地唔成熟，有冇諗過你係用緊自己所謂成熟既諗法去諗人地。

成日開口埋口 ''你好唔成熟''，只不過係輸打贏要，活係自己所以為係成熟既世界，只係唔符合你mind set 入面幻想果套跟隨社會step既標準罷了，''你好唔成熟'' 難聽過粗口。

其實，50步笑100 步。

開聯名吞左你個份咪發達 小本生利

Youtuber唔洗移民都可以做啦
點解唔可以係香港做住試下先

人生目標要一致，例如唔好你想移民佢想住香港
基本重要價值觀要一致，例如唔好佢想你返工但你想做少奶奶咁，你將佢放第一，佢就乜都剩係聽呀媽講
另外仲有性生活協調，有共同喜好

好老實講，呢啲男人唔要得

$$$$$$$$$$$$$

之前條仔散左？

月入兩萬幾，學咩人買車，成熟d 啦

on9 ff王 + 諗住靠賭發達
呢啲男人你都仲要諗過唔過到人世
佢碌鳩識轉彎咩
你老豆老母真係好擔心你呀

其實你自已都怪怪地
草根階層人工要有中產生活

不如樓主講下你男朋友可以喺邊方面改善去成熟D？

同埋分享下自己既成熟表現

如果有上進心但做咗幾年嘢28，29歲仲搵緊十幾K，銀行十皮都無呢？

少亂發脾氣，肯認錯，好多野都睇得開，接受到，唔會因為少少誘惑就鐘個頭埋去

想問下你地欣賞男朋友啲咩

錢

咁想向上爬都正常嘅

但唔好諗一步登天

任何時候都識顧存大家面子, 融入大家朋友圈,唔會黑曬面
會報到,俾到安全感個女方
再忙每日都打個電話講下今日發生咩事
會聆聽對方講野,唔係一句:"好煩,我好忙,唔想嘈" 作為鬧交溝通嘅終結

啫係錢

你都俾左答案自己
如果連想像過人世都覺得驚既
早啲放手可能仲好
On9是冇得改的

認真一問上面話我唔成熟個兩位巴打
我後尾已經講清楚返我自己月入係三萬五 每年會定期加薪
養車平有平養㗎姐 我已經講咗想買普通個種
仲有係外國車係基本物品
樓方面係外國買已經平過香港好多 亦係夠住就得
完全唔靠屋企人情況下 儲幾年都儲到100人掛？
咁都係低下階層想過中產生活？咁都叫唔成熟？
如果我咁嘅情況都比你地話唔成熟
咁點解我另一半目標係誇張過我幾倍 就叫有上進心？
似乎你先先係雙重標準個位喎
定上得連登係女人就係雞就要比你地啲男人踩 唔洗理性討論？

主動做家務 識煮飯 顧家
因為自己屋企由細已經無家庭溫暖
所以好睇重呢啲野
份人on9啲唔緊要 搵唔到錢都唔緊要
最緊要有家的感覺

致依位追擊咗我成晚嘅巴打
上面#84嘅回覆係比你
咁都可以比你話一步登天 同埋另一位話草根階層人工追中產生活
仲有一直討論將來 唔通一直做落去 去到三十幾歲月入四萬五萬都仲買唔起車 儲唔到一百萬？咁樣貼地規劃叫一步登天？

都幾搞笑
姐係其實想比男人養
只不過你知道呢個男人唔會養得你起
先委屈咁暫時AA
期望有一日佢會養你唔洗做

多謝你認真嘅回覆
但我唔想討論落去了 由依個post沉啦
以前開post啲人會理性咁兩邊討論
今個post啲人 特別男人 唔知係咪標題刺激到佢地 根本係為追擊而追擊
我摺埋一邊算了

佢已經冇為呢段關係諗有咩願景想一齊achieve
正係覺得只要大家冇散 就咩都唔洗做
連最少嘅plan食咩 去邊度玩都唔會做
放工正係想打機/同你一齊攤喺床耍廢就算
有問題正係想逃避 覺得拍拖應該係為開心唔想有任何爭拗
又冇諗過點增值下自己/為生活帶嚟少少新鮮感

所以話一段關係最重要係三觀要夾
由其現實好多野係冇對錯
價值觀唔夾真係口同鼻拗
仲要好難被改變 唔係用同理心就解決到嘅問題
搞清楚對方對個關係嘅期望好重要
嗰啲所謂好sweet嘅情節其實咩類型嘅人都比到你
唔好因為咁同一個唔夾嘅人一齊

我認錯咗人名 原來唔係你唔係追擊我成晚個位
但#84回應係照比你嘅

咪走住啦
負評左就走左去
不如解釋下呢個logic先
明男女平等但又想唔平等
扮咩明男女平等
呢個世界點會有平等
想人養咪認
有咩問題
但又要攬實個龔節牌坊
搞到咁柒

其實香港地人工追唔上物價
就算個男人幾上進都未必搵得多
最重要都係睇佢自己嘅心態
待人處事成唔成熟
窮少少嘅咪調節自己用錢嘅心態 或都學下投資
窮未必真係致命傷
如果睇得出佢對生活嘅態度都係積極 盡咗佢嘅能力 而唔係正係識怨天由人

半年輸4萬即係每個月輸三份一份糧股神都救唔番啦
如果你想同佢有將來
我勸你學下投資同建立一個良好既金錢概念
有番咁上知識再教你另一半睇下有冇得一齊進步

如果你真係想 3萬5月養車
我建議你LIST UP養車有咩費用
再拎呢張LIST 問下有渣車既人叫佢幫你執執

我無負評喎
同埋你個回覆無顯示負評喎(依一刻)
「明男女平等但又想唔平等」
有咩咁唔logic?
想比人照顧有錯？但又知理性地睇人地係有權以男女平等依個concept
認同你所講「姐係其實想比男人養
只不過你知道呢個男人唔會養得你起」
但我唔覺得咁係柒喎
「期望有一日佢會養你唔洗做」
我唔知你係咪理解咗做包養嘅意思
我唔係要對方完全負責哂喎
我嘅意思係正如你爸媽結咗婚
通常都係男方負責比電費水費 比下家用呀媽買餸咁樣
男方會對頭家有擔帶 失業唔會係屋企hea 而係去返part time返地盤賺得幾多得幾多 「養」頭家
但依架我嘅狀況係完全aa 或者係我比多啲
回應完 如果咁樣係臭雞港女格嘅表現 咁我唯有認

認真問點解大家都講到養車係好難咁
係我睇少咗依樣野定點
如果3萬5都好難養車 咁平時街上面揸私家車個啲人月入係幾多 但我見好多人都有車 住西貢個啲人一屋都三四架車
我諗住買車係方便少少返工 但係有諗過分分鐘搭的士仲好啲 再諗諗下就覺得都係搭巴士算 遲下係外國先再買
外國就真係一定要買車㗎喇 真係必需品 同埋我應該會住啲郊區 要成日揸去市中心

佢真係唔係低能？

好的

岩啊～
我係女仔都係咁話
好多人口口聲聲話男女平等
但根本就係想對方付出比自己多
今時今日 我以為後生仔思想應該進步左架啦
點知我同我d朋友講話我未婚夫出錢買樓我就出錢買家電 傢俬 家品/婚禮我都會出一部分錢
有d人仲會話：點解佢自己唔出錢嘅？佢有責任點點點.....

啊姐 你未婚夫出錢買樓喎 仲要其他野你係出部份錢唔係出哂 你依啲單係對方付出比自己多係乜呀？
我嘅諗法咪就係好似你依種生活 老公負責樓嘅野 自己負責傢俬（比哂）
定你地先入為主覺得男付出多啲=完全包養 女嘅一蚊都唔洗比呀？

多謝你 見到你話係舊post見過我仲要記得我同男友啲野 覺得好warm
好多謝你嘅回覆呀 你講得好啱 的確大家仲後生 我都覺得佢比起中學時期更成熟穩重 我會繼續比時間佢 相信佢會繼續變得更加好

其實最緊要係搵個大過自己10年既男人
男人30歲事業先岩岩起步
但女人就話要30歲前結婚 買樓生仔
如果差唔多年紀
有幾多男人可以30歲前事業有D成就 供得起樓 養得起妻兒?

但你簡人人簡你啦
同埋始終圈子都係差唔多歲數 由讀書時期識落嘅感情 係幾pure幾難得嘅 一齊走過咁多重要時刻 睇你追求啲咩啦

咁你諗住點短期內儲100萬，你唔係ff?

後面已經覆咗 我三萬五 佢二萬尾 每年定期加薪 兩個人十年都儲唔到？

再計埋定期長揸股票
我見我屋企人月入兩萬幾都買到八百萬嘅私樓

冇追post，咁老老實實，飛左佢搵第個啦，錢又搵得多過佢，諗野又成熟過佢

岩岩買? 定以前買落而家市值800萬

要考慮即係對方唔適合你
建議分手 唔好浪費時間

唔知佢講笑定認真啦 但過份ff係冇意思
加上佢話打工冇出頭 的確普通人搵十萬8萬係冇咩可能 但有心進修下 做上去 搵345萬咁都叫有將來呀
但係佢選擇靠賭搵食就仆硬街啦
我唔會建議人地分手 但如果個人係爛賭既話，我會即刻割蓆，因為奶野係遲早既事。
其實我覺得你冇對另一半有太大要求，只係佢連基本既野都冇信心俾到你。

但係你男朋友知唔知道妳有呢一種諗法？妳又知唔知道妳男朋友對將來有咩諗法？知嘅話中間有冇調和過？有共識之後再睇條件e.g.錢，然後評估大家有冇能力達成呢啲條件。呢啲嘢要靠妳兩個做同諗，因為得妳兩個先知道妳標題所講嘅「將來」嘅實質內容係乜，然後先能夠評估有/冇。

兩個屋企人都係啱啱上個月買 以前係租私樓
但因為啲業主依排移民減價賣 見800萬啱心水 就直接買
其實儲到首期買就好易 但就供三十年
不過我都唔打算係香港買

你自己都答唔到人地d問題就話人追擊，好野

好膚淺

搵個有錢阿叔，明確俾你睇到有將來。

你呢段野已反映出你心態，我都希望你早日做到真正成熟既人

樓主揾過個所謂成熟既男人算吧啦

然後到30歲時搵個廿幾歲嘅靚妹

驚比連登仔屌港女屌臭雞咪一開頭戴下頭盔 講下男女平等先

有一齊面對同解決問題嘅決心
唔係一嗌交就只係識逃避

好心up 但呢句真